\subsection{Kippmechanismus}
\label{sub:kippmechanismus}

\subsubsection{Vorgabe}
\label{ssub:vorgabe_kippmechanismus}

Der Kippmechanismus hat die Hauptaufgabe den Greifer so zu bewegen, damit das Schüttgut vom
Container über die Rutsche zum Auslass gelangen kann. Dazu wurde in PREN1 ein Konzept erarbeitet, bei
dem mit zwei Servomotoren gearbeitet wird. Der Servo \textit{gross} wird oben montiert als Hauptdrehpunkt
und der Servo \textit{mitte} am unteren Ende der Seiten als Verbindung zum Greifer (vgl. Abb \ref{fig:kippmechanismus}). Der Kippmechanismus
ist im hinteren Teil des Fahrzeuges platziert und soll nach Möglichkeit klein gehalten werden und
die Gesamtlänge des Fahrzeuges zu reduzieren.

\subsubsection{Realisierung}
\label{ssub:realisierung_kippmechanismus}

\begin{figure}[hbtp]
  \centering
  \includegraphics[width=0.7\linewidth]{kippmechanismus.jpg}
  \caption{CAD Kippmechanismus}
  \label{fig:kippmechanismus}
\end{figure}

Als Halterung für den Servo \textit{gross} wurde der \textit{Support links} entwickelt. Der Servo
\textit{gross} wird mit
Hilfe Distanzhülsen daran befestigt. Der gegenüberliegende \textit{Support rechts} dient als zweite Lagerung
für die Seiten und die Rutsche. Die Supporte sowie auch die Seiten und die Rutsche wurden aus PMMA
4mm gelasert. Ein Vorteil dieses Fertigungsverfahren für die Supporte ergibt sich durch die grossen
Freiheiten der Konturen. Diese sind für das Zusammenspiel mit den anderen Komponenten wichtig.

Die \textit{Seite\_links} wird formschlüssig mit dem Servo \textit{gross} verbunden. Am unteren
Ende befindet
sich die Achse, die als eine Verbindung zum Greifer dient. Die Achse ist in der
\textit{Seite\_links} fest
montiert. Das Gegenstück des Greifers kann mit einem Gleitlager rotieren und mit Hilfe eines
Sicherungsrings wird das Ganze gegen das Verrutschen gesichert.

Die \textit{Seite\_rechts} wird oben mit einem Gleitlager gelagert und mit einem Sicherungsring gegen
Verrutschen gesichert. Die Achse ist im \textit{Support\_rechts} fest montiert.
Am unteren Ende befindet sich die Aufnahme für den Servo \textit{mittel} des Greifers.

Die Rutsche wird formschlüssig zwischen die Seiten geklemmt und die Seiten mit zwei Aluminium-Stäben
verbunden. Diese geben der Konstruktion eine zusätzliche Stabilität.
Beim Entleeren des Containers dient die Rutsche als Erweiterung des Behälters mit dem Kanal zum
Auslass. Sobald das Schüttgut im Behälter ist, kann der Container wieder abgesetzt werden.

\subsubsection{Auswertung}
\label{ssub:auswertung_kippmechanismus}

Das in PREN1 erarbeitet Konzept konnte sehr gut umgesetzt werden. Einige Komponenten mussten
aufgrund der Platzverhältnisse, besonders beim Verstauen des Greifers während der Fahrt und
der formschlüssigen Aufnahme der Servomotoren, in mehreren Phasen hergestellt und überarbeitet
werden. Dies war jedoch, aufgrund der einfachen Fertigung mittels Lasern und auch dank dem
Zeitplan, der solche Schritte eingeplant hatte, möglich.

Die Platzierung des Servo \textit{mittel} wurde, wie in Kapitel \namerefit{ssub:auswertung_greifer}
beschrieben, im Laufe der Ausarbeitung noch geändert.




